康文署泳池明日重開 除了游泳，淋浴及往返更衣室外 泳客全程須戴口罩

康樂及文化事務署（康文署）在9月16日宣布，因應2019冠狀病毒病的最新情況，部分康樂場地和博物館將分階段於9月18日（星期五）起陸續重新開放，而游泳池亦是其中之一。

康文署亦提醒市民身處任何泳池範圍內須任何時間一直佩戴口罩，但在5個情況下可以豁免：

游泳
淋浴
往返更衣室及泳池
往返不同泳池
在與其他人之間相距至少1.5米的情況下進行熱身運動時

但有網民在討論區回應：「多此一舉。」，亦有網民表示：「其實身處任何泳池範圍，都是處於以上5個情況。」。

曬太陽？

不如唔好開

落得水大家啲口水鼻涕都撈埋㗎啦帶口罩做咩

其實我入到泳池都係游泳，淋浴及往返更衣室

唔通入去開枱咩

不如講有咩情況係泳池需要戴啦on9

曬太陽典算呀清

其實呢啲都係法律字眼 無咩好拗
某程度係消除歧義 廢事到時有爭執
例如有廢老走到泳池門口除罩但唔入閘
與其寫明幾時要戴罩
不如寫晒豁免嘅context 方便門口啲保安做嘢

泳池邊曬 有人捉即刻碌落水

比D家長教練用
白9痴

我like 入去浸水
使唔使戴？

浸水唔算游
要！
你一停低就要戴

都就快十月啦
開黎做乜

On9 康文署

入去屙尿

就係你啲仆街

屙尿去隔離池呀嘛